戰場以外應該點行落去？我坐時光機返六月問連登仔！

屌呢幾日好灰，係連登搵返六月我地係點一步一步去到今日。
發現六月時既我地，其實有好多嘢值得跟返著做。
當然唔係全部啦，有錯唔好再犯，但有D當初好重要既嘢，大家最近的確忽略左：

文宣：
1. 連儂牆！
連儂牆死得八八九九，記住好多人靠連儂牆得知資訊，而且連儂牆滿晒，係運動如日方中重要標誌！

2. 假五毛！
Fb 同埋其他渠道假五毛越來越少，或者因為太著跡而失效！我地急需假五毛帶風向，將責任Spin來Spin 去，將件事另一個講法帶俾藍絲。
「喂，運動半年啦，要藍轉黃一早轉左啦！」
係！但記住，運動 每 一 刻 都有唔同事件打中藍絲春袋。怕血怕痛就怕私了；怕病怕死就怕二噁英；藍絲偽善者怕雀仔死。記住，每一個五毛都有自私自利特質，每發生一件事都要用另一角度同佢地講。
開新Fb acc 新Page，瘋狂多口留言！

3. 廣泛對內文宣！
FB IG 屋企 公司都係主戰場啊，好多自己人唔上連登架！對內資訊同對內激勵好重要！

4. Phone in 節目！
狂打電話，可以以抗爭者角度講。高手可以扮中立甚至藍絲Spin 嘢，Phone in 節目一定有唔同意見，所以10個電話裡面5個黃/3個中立/2個藍絲——屌，全部都係我地既人，就好辦啦！

心理及資訊吸收：
1. 防止分化
一到關鍵時刻，一有大事，就有班分化狗出黎。左割右割，最初割勇武，割政黨，後來割和理非。
過幾日選舉——最hit詞彙：血債票償。
點可以防止自己被分化？無架，死攬爛攬咯。

2. 唔好Share Content Farm!
屌你，越來越多呢一兩個月衝出黎搶Click rate 既Content Farm，一張圖，上下黃色粗體字。寫一兩句字煽情字。成個Fb 都係，見到兩句 Eye- catching 嘢就鳩share。六月時大家都無咁笨架？點解會咁？Content Farm 係120%為錢，毫無新聞理想專業可言，到有一日被收編，佢陰鳩你你就有份搞散場運動。

3. 謙虛禮貌多鼓勵！
場運動半年，一定有好多嘢你唔順眼。唔夠勇/ 未盡力/ 亂黎/ 錯目標/ 死蠢/ 過火/ 錯策略 etc.
唔緊要！香港宜家係係超短時間內由抗爭石器時代，進化到外銷革命，必然經過密集成功與失敗。我知情緒唔易控制，但發少次晦氣，幫革命一小步；謙虛接受意見，絕對係有利無害！

延長戰：
1.為運動不斷豎立標竿
六七八月個個星期不斷有遊行示威，九月開始至今，有一次次大小型戰鬥。每個活動之間，其實有好多具精神意義標竿，例如7.1/ 10.1/ 選舉日。日子係一個幌子，同抗爭未必有直接關係——但唔好睇少個標誌意義。選舉日後，大家應該好好籌備下開開心心咁過快樂聖誕同新年。

2. 上面講既嘢，要真係做！

自推1

自推2

自推3

好好
推

自推4

自推6

推

自推5

自推8

最近文宣真係少左好多

好多人已經忘記左

Push

有樣野唔知岩唔岩

個人發覺，民意歸邊係事實，但所謂既民意歸邊只係適用係非港豬身上，我當200萬黃，50萬藍。港豬仲有450萬。係黎明行動睇到好多人仲係置身事外。
我地應該要突破同溫層，起碼將黃既拉到去半數，長遠黎講一定有用

最重要係be water

係，當然，餘下就係耐性既問題。
我有朋友藍到黑既爸爸變成黃，用左3個月。
好辛苦，但就係成功左。

宜家再轉係極難，但難都要做。我覺得未必要佢地藍轉中立或者黃，只要佢對藍信心減少，甚至消失就可以。

係啊，好多一開始大家都同意，又超有用既嘢
漸漸因為各種原因消失
所以其實問返6 7月既自己係最實際

但ok 既，完全理解點解大家有習慣，疲態，晦氣： 一日半日好啦。
但大家都係時候pick up 返，重新上路。

g持 我睇完啲數據都覺感化藍綠方面絕對有得再做多啲 我同我啲friend研究緊實際要點突破溫層 應該過一兩日會開 post 講講

有興趣可以望下survey result分析：

[和理非戰略] 民意分析及文宣方向